基本面分析 2

先開個Post，其實有好多野想Share，但無時間細寫，先開定個Post，遲些少得閒，再補充下

電動車黎講，例如剛剛VW secure呀左US$ 25B既電池生產，而佢地對Tesla既Impact相信係前所未有咁大

中國黎講，銀監保監合拼，安邦寶能下馬，金融監管將全面落實到地方層面，係加強地方債既全面監控，但點解監控強左，借貸額度又提升呢？

美國國務卿Rex Tillerson比Trump炒左，換成Mike Pompeo上任，而Mike Pompeo係超級反華派，咁佢上任後，貿易戰又會點展開呢？

留名

呀左係親個黎？

Volkswagen?

愛爸係先知

講起電池
直接買美股果個鋰電池ETF 會唔會比買原材料公司更方便呢？

留明

愛巴 請教下你點睇內房？第2季睇升/跌？

講緊依隻

等緊3688出通告

等到就死

咩通告 求教

Same

好似話有新技術取代鋰電池
愛巴有無呢方面分析

lm

可能天氣不似預期架
利申 有買

邊個咁好心機個個reply 負皮

走數

真

唔出 ？

雪球有人話派1毫子息only molamola

2點鐘開會開到而家???
真唔真

咪小過上年

上年派0.22 但股價係2.幾 姐係派10%

上年都22:47先出

點睇520

繼續期待高質討論

好緊張
到底賣盤比雲南佬保安全，係咪會成真！？

出左

• 截 至 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度，本 集 團 錄 得 合 同 銷 售 及 認 購
銷售額約2,490,300,000港 元。本 集 團 錄 得 物 業 及 停 車 位 合 同 銷 售 合 共 約
1,870,200,000港元。物業合同銷售約1,723,900,000港元，合同可銷售建築面
積 約125,580平 方 米，而 平 均 售 價 約 每 平 方 米13,727.5港 元，較 二 零 一 六 年
分別下降約55.8%、33.0%及34.0%。

• 於 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日，本 集 團 於11個城市擁有合共19個處於
不 同 發 展 階 段 的 項 目，估 計 淨 可 銷 售╱可 租 賃 建 築 面 積 合 共 約646,635平
方 米。

• 截至二零一七年十二月三十一日止年度的收入由截至二零一六年十二
月三十一日止年度約5,558,700,000港元減少約67.0%至 約1,836,700,000港
元。

• 截 至 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度，本 集 團 自 其 投 資 物 業（主 要
包 括 購 物 商 場、社 區 商 業 中 心、零 售 商 店、服 務 式 公 寓、辦 公 室 及 停 車
位）產生經常性租金收入約244,700,000港 元（二 零 一 六 年：約278,000,000港
元）。於 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日，投 資 物 業 組 合（包 括 分 類 為 持 作 出
售 的 投 資 物 業）的可租賃總建築面積約為201,485平 方 米，公 允 價 值 則 約
為4,944,200,000港 元，佔 本 集 團 資 產 總 值 約18.3%。

• 毛利率由截至二零一六年十二月三十一日止年度約18.2%增加至截至二
零一七年十二月三十一日止年度約31.1%。

• 截 至 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度，本 集 團 的 純 利 率 約251.0%（截
至 二 零 一 六 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度：約16.3%）。截 至 二 零 一 七 年 十 二
月 三 十 一 日 止 年 度，本 公 司 權 益 股 東 應 佔 盈 利 約 為4,642,200,000港 元（截
至 二 零 一 六 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度：約866,400,000港 元）。

• 截 至 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日 止 年 度，本 公 司 權 益 股 東 及 永 久 可 換
股證券持有人應佔每股基本及攤薄盈利分別約為3.23港元及2.61港 元，
分別較二零一六年增加約429.5%及521.4%。

• 於 二 零 一 七 年 十 二 月 三 十 一 日，本 公 司 權 益 股 東 及 永 久 可 換 股 證 券 持
有人應佔每股資產淨值約為7.5港 元（於 二 零 一 六 年 十 二 月 三 十 一 日：約
4.1港 元）。

• 於二零一七年十二月三十一日，本集團的淨負債比率由二零一六年十二
月三十一日約43.3%減少至約24.2%。

• 董事會擬向本公司權益股東及永久可換股證券持有人派發截至二零
一七年十二月三十一日止年度的末期股息每股26港 仙（截 至 二 零 一 六 年
十 二 月 三 十 一 日 止 年 度：每 股22港 仙）。

你老母！盈利成$3.23一股！股價先$3.8！捕左你咁耐！同我講派$0.26息！？

又拖字訣

強貼留名

個PE

謀取暴利 真正吸血鬼

派咁小息

咁你覺得派幾多先合理?
利伸, 有買

有咩時機放

隨時坐艇啦

有貨係咪代表可以走啦

其實pe 低係好定唔好

PE係1咁滯，仲要內房，仲要有勁多地
係咪創左港股史一個Miracle

單講pe無意思

但佢每股盈利3.23, 代表賺錢能力高喎, 揸住應該都死唔去?

唔派比你下幾年蝕曬佢你又吹得佢脹

其實佢主要收入係整體減少
佢今次係因為單一出售一次性資產 先整到eps咁就

但咁睇，而家主席都坐正雲南佬啦
暗賣盤應該完成，新莊家無奶油要煮死自己間野呀？

咁係咪要坐一排？

重貨 坐too

都唔知走唔走好

3.8入 , 坐下先，大不了坐到收息

4蚊入，可以坐到下年了

2蚊溝差不多

同你差唔多
收左息先算

巴打們睇基本面會唔會砌個financial model出嚟睇？

紫光係大陸升咁多點解365反而會跌

點睇Tesla 近日既風波

愛巴點睇
短期乜贖回CB係咪不大可能?
賣盤又係再之後既事?

京東夥拍吉利進軍車聯網

【信報財經新聞】京東集團與吉利汽車(00175)宣布建立戰略合作夥伴關係，將共同探索車聯網技術研發及應用，在智能互聯、車載電商、訊息服務等方面展開戰略合作。
吉利自主品牌的全新產品將全面集成京東智能車聯網解決方案，並接入京東智能服務平台的人工智能、物聯網、大數據等能力，通過整合京東汽車服務等資源，為用戶提供語音控制、位置服務、智能提醒、車輛管家、數據分析、雲托管等智慧出行服務。

吉利同日發布中國首款搭載京東智能車聯網解決方案的智能互聯SUV-2018款博越。該車通過與京東智能的合作，打通汽車與家庭連接，將逾千款智能家居設備的數據和控制接入汽車，實現車內與車外的場景互通。

愛巴
CDR 對388不利？
有錢賺應該走貨？

其實大陸食得晒咁多重磅股咩

愛巴點睇誠哥退休之後長和系嘅發展？

個問題就係股價反映左乜？

愛巴點睇超人退休？

各位唔好意思，呢段時間生活慚忙，自問自己亦未能像從前能花大量時間精力細選有用資訊給各位參考，與其寫無料既野，倒不如先沉澱一下，有新奇發現再知會各位

股市、生意、創科等等，小弟愚見，萬變不離其宗，只要能設身處地，站在當事人的想法去預測，自然會得出與當時人接新的結論

長言短說，現在貿易戰正打得如火如途，中國不斷減持美債已成大勢所趨，這正正表明中國亦不斷為貿易戰自身添加武備，對中國而言，寵大的美債是雙面刃，大家可留意最新的美債各國持有量，及美債息走勢

另外，五月既美朝峰會，係將會對市場有重大既影響，不確定性太高，全球無人能正確預測

而家國家吹雞要係港美上市既中資科技巨頭回歸A股，以充實A股股本，對應呢D科技巨頭市值係絕對大利好，因為投資者似終喜歡投資翻自己身邊熟識既公司，而好多巨頭係美國香港上市，根本上當地既投資者，對果個公司本身既認識同興趣都未必深，呢個係絕對值得留意

對於Tesla而言，佢最大既敵人Volkswagen Group終於訓醒，先同Glencore簽左巨量既Cobalt Supply Contract，証明當初大家既眼光無睇錯，Cobalt股已經飛升，而且Volkswagen Group更揚言全球開16間電動車廠，每月推一款新電動車Model，對Tesla現是既生產進度，威脅係極具破壞性

但Tesla當初既目的，唔係就要督醒呢D汽車巨頭？Electric Car係有得做架咩？

最後，想Share Elon Musk呢段Tweet:

Why Falcon Heavy & Starman?

Life cannot just be about solving one sad problem after another. There need to be things that inspire you, that make you glad to wake up in the morning and be part of humanity. That is why we did it. We did for you.

Tesla 都就來穿300 幾多分析都沒用，之前買左既，都輸到嘔

是不是這就是為什麼這周美股跌。港股不跌反升的原因

沒咩人推

愛巴回歸 一定要支持

1705個雞棚搭完 係咪準備散水

大家點睇理文造紙

氣散已盡

散極都高過我出貨價是否悲哀

隻紫光

愛巴點睇聯繫匯率

隻紫光真係落到4.26 雖然等佢出ddr4睇下點 但唔洗係咁跌架

上星期五放左26蚊既175。3000股。轉去365。點知今日175升到27。365跌到咁

愛巴點睇奧立仕 仲有冇上升空間

隻萊蒙明明賺好多但日日跌

巴打你咩位入

點睇紙股同5G股前景????

4.47

4.53

無前景

連跌2星期係咩玩法

沙特阿美宣布只在沙特上市

大家唔好以為今年巨頭上市前個市唔會冧

因為未必有巨頭ipo

至於大陸ipo，個市冧佢一樣反應會好好

睇得太多陰謀論喇
而家要睇銀行公會加唔加息（放哂風話唔加）
老美兩日後加息就100%架喇
港息唔加，會唔會引發大規模走資
迫金管局捍衛聯匯？

當港息同美息越拉越闊，資金撤離係肯定既事
金管局之前都行為上迫銀行公會加息

其實點解死唔肯加

水浸點加

等睇紫光跌破4蚊

春藥效力巳過 要啪多粒

坐到派息

破四蚊就值得入等升啦

貿易戰開始？

有咩內需股玩

係咪真係值得入, 宜家已經落番3.8

我就係3.8入返，不過中美貿易戰唔知拖個市幾耐，等愛巴上水分析。
但呢個位入等長線ddr4上市又有得升一排

隻紫光 之前4字頭買 而家跌跌日日跌

我都係3.8入左, 不過睇黎真係要捱一排

有排我買完未升過

佢有種咁勁跌過3蚊啦 長放住佢

佢有種跌過3蚊,我實溝貨

愛巴最近有無睇洪灝新出嘅評論，佢睇得好淡

1987年美日貿易爭端：歷史重演

愛巴點睇

我跟佢清左倉 安全緊要

長短都清？

我得返一隻姐 所以清埋佢

隻萊蒙陰跌跌左10幾% , 坐唔坐好？

1211入得過

我60萬倉，前排有賺都跟左佢清。
睇黎清得啱

新人LM

好撚準